劉曉波停抗癌藥 醫生要求家屬24小時守候

愛與和平感動大愛即將完成

患末期肝癌的諾貝爾和平獎得主劉曉波，正在瀋陽中國醫科大學第一附屬醫院治療，其家屬透露昨日劉的情況急轉直下，肝功能變差，承受不了治療，目前已經停用所有中、西醫抗癌藥。「我們可能就要失去曉波了」劉曉波之友野渡向記者透露，通過劉的家屬確認，醫生已要求家屬24小時standby。「還沒發病危通知，但實際就是那個意思了。」野渡說。

家屬指出，醫生周一曾為劉曉波抽走1,000毫升腹部積水，情況稍為好轉，但昨日情況急轉直下，由解放軍八一醫院副院長、全軍腫瘤中心主任秦叔逵，及北京協和醫院肝膽外科主任醫師毛一雷率領的專家組，再次到瀋陽為劉曉波會診。會診後醫生認為劉曉波的病情發展太快，肝功能變差，所以決定暫停藥物治療。

與劉曉波相識、現居於美國的楊建利在twitter上透露，劉曉波有嚴重腹積水、腎臟也受到影響，現在基本不能進食，美國政府一方面等待中國官方正式確認專家可以赴華，同時正準備有關團隊，時間十分緊迫。

另外，再有劉曉波的近照曝光，劉曉波與妻子劉霞站着對望的合照，劉比以前瘦弱。

《蘋果》記者